泰國政府或派包機接載國民離開香港

2019-08-14 HKT 11:23

分享工具

機場服務嚴重受阻，不少旅客被迫滯留。（新華社）

香港國際機場連續兩日未能正常運作，泰國政府計劃派出兩架飛機，協助滯留香港的國民撤離。

泰國傳媒引述泰國皇家空軍發言人說，準備了一架C130運輸機及一架A340空中巴士，到香港接載國民回國，相關官員亦隨時候命。空軍已制定撤僑計劃，但未知飛機能否降落香港機場。

曼谷郵報引述空軍總司令說，已經要求官員密切注視情況。總理巴育表示，泰國駐港總領事館正定期評估情況，呼籲身處香港的所有泰國人避開示威活動地區，政府亦促請國民延遲非急切需要的行程。

1